[日經] AMD 供貨係咪都仲好大問題?

雖然一出3000系列遍地都 AMD yes
去到 CP 值最高嘅 3300 X ，仲有 wow 嘅效能表現。話3300X行新封裝方法幾勁咁，仲有預留一半空位俾用同封裝方法嘅新u 發展。

不過到而家都仲週街缺貨，香港你見到大多數鋪都係無貨狀態或者當 3600 咁賣。

Amazon 見到苦主年頭預訂話5月有貨，結果佢 7月先收到。 有交貨俾佢都算係咁，而家直接話預下年先有貨 & 唔再接受預訂。

而AMD 繼續推 4000系5000系， 俾你出到5000千識飛但無貨出有鬼用。
我知全球因為武肺都生產力下降， 連煙條都話供應緊張。 但係十代煙條喺巿面上由 i3 到i9 都係好易買到。

款 cpu 出到幾勁，缺貨都係無用。你2022先補到2020 嘅 wow cpu 有鬼用咩。
煙條如果2022嘅當代 cpu 都唔係全方位屌打你2020 嘅 cpu 應該可以切得腹。雖然我都想睇煙條切。

提議:
既然都出唔到貨，得個名。不如摺咗3300X 去，改個名當 4300X 咁下年先再攞出嚟話生產啦

到時出唔到貨都仲可以話推多半年，無而家預最少要推成年咁樣衰。又慳返啲設計費，拜下神仲有機會到時都唔會輸牙膏廠太多。

點解煙條生產一路叫救命，都仲可以做到通街鄱有貨

INTEL冇人買就有貨

AMD有:

- XSEX/S (大單)
- PS5 (大單)
- Zen 3 (肯定超強demand)
- RDNA2 (要同NV搶)
- Renoir (已經缺貨成年)

然後有人仲會覺得Zen 3/6800/6900XT會無3080/3090缺得咁慘

你係AMD，你都梗係主機行先

所以 不妨家用電腦用家 𨳒柒佢

被犧牲嘅一群喎，仲唔𨳒下佢。
大家齊齊都轉會 intel yes la

nv繼續用Samsung 8nm 暫時唔會轉tsmc

amd部分產能比左laptop cpu

買AMD Ryzen 5 7 9 囉

仲買3000系

意思係指爭市場

你CPU Intel比個空門你射梗係射左先

GPU雖然話似乎幾好，NV明顯唔會坐係到比你打

產能去邊先自己諗

唔食炒既5000等成年

我反而覺得AMD可能係根本搵唔到粒CCX/CCD
經TSMC完後殘廢到要BIN做2/4核黎打成3100同3300X賣
所以呢兩粒就變到根本唔見街

唔同intel係7nm fab果粒野基本上就得CPU Core部份
咩io pcie ram controller全部都係用另一node黎整 (即係果粒叫做IF嘅物體)

利申 : 以上全部尻估

早兩個月行晒成個黃金
間間都話出amd要連板/成套機出
最後係高登搵到間有得就咁單買3600
個價同3c差唔多
以後我都唔會再去3c
擺明hold貨黎炒

齊齊炒 香港經濟gogogo

一黎係因為全世界都搶緊電腦硬件
太多人要在家工作/學習令電腦需求大增

二黎係TSMC 7NM制程已經相當成熟
好難會有做柒左既DIE 拎去做3100/3300X

兩個因素令到呢兩粒4核CPU貨量比較小

3300x 係單ccx 4core, 唔係要用正常ccx咩
3100 先係2 ccx 4 core

但係而家d人出機好小會出4核
你上amazon/newegg睇下就知
而家賣得最好個粒係3600
要整當然整3600先

買二手1700整nas

tsm 產能唔夠